<英最新解密> 李光耀認同中共永遠不會放權 又指中國人像螃蟹“要前進就要橫行”

李光耀認同中共永遠不會放權又指中國人像螃蟹“要前進就要橫行”

發表時間 28/12/2018

根據英國最新解密的檔案，新加坡前總理李光耀認同中共永遠不會放棄中央集權，而且認同一個講法，即中國人像螃蟹，要前進就要橫行（to move forwards they had to move sideways）。

檔案披露，1988年7月李光耀和戴卓爾（又譯名柴契爾）夫人曾在新加坡見面，李同意戴稱中共永遠不會放棄中央集權。李又指共產主義違反中國特性（against the grain of Chinese character），長遠不會成功。李又說，中國對於協調意識形態與經濟需要所面對的困難，是很務實的。

李光耀又說，有中國人跟他說過，他們就像螃蟹，要前進就需橫行（they were like crabs: to move forwards they had to move sideways）。

香港民主派立法會議員毛孟靜看過檔案原文後分析，李光耀的意思是指共產主義與經濟發展存在衝突，因此中國經濟不能直接向前走，而是用旁門左道的方法打斜走，才可勉強向前。曾經在香港英文傳媒工作多年的毛孟靜又指，中國現時的金融及經濟確實不能以開放市場制度直接發展，而是要在政府控制下迂迴前進。

在最新一批解密的檔案仲，包括了一份李光耀評價趙紫陽的文件。1989年10月，即六四事件後約4個月，李光耀與戴卓爾夫人見面，李當時指六四的結果是鄧小平培養10年的團隊被放棄，反而舊人重新上位。這對中國是災難性的，是一個真正的悲劇。

李又說，假如時任領導人鄧小平對八九民運有更高警覺及每天親自主理事件，又或時任中共總書記趙紫陽不是差勁的權鬥者（bad infighter），六四事件就可避免。

香港民主派立法會議員毛孟靜看過檔案原文後分析，李光耀的意思是指共產主義與經濟發展存在衝突，因此中國經濟不能直接向前走，而是用旁門左道的方法打斜走，才可勉強向前。曾經在香港英文傳媒工作多年的毛孟靜又指，中國現時的金融及經濟確實不能以開放市場制度直接發展，而是要在政府控制下迂迴前進。

李同意戴稱中共永遠不會放棄中央集權。李又指共產主義違反中國特性（against the grain of Chinese character），長遠不會成功

過多三四十年 ，果班死老野死晒，到時班崇洋既 玩開iPhone同渣開跑車大既80 90 00 後接權，到時共狗黨政權會變成點呢